# Korean translations for dragonpilot.
# Copyright (C) 2025 dragonpilot
# This file is distributed under the same license as the dragonpilot package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: dragonpilot\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-19 09:07+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-12-18 12:30+0800\n"
"Last-Translator: dragonpilot\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: dragonpilot/settings.py:91
#, python-format
msgid "+ Auto Lane Change after:"
msgstr "+ 자동 차선 변경 지연 시간:"

#: dragonpilot/settings.py:240
#, python-format
msgid "0 min = Immediately"
msgstr ""

#: dragonpilot/settings.py:122
#, python-format
msgid ""
"Adaptive Coasting Mode (ACM) reduces braking to allow smoother coasting when "
"appropriate."
msgstr ""
"적응형 관성 주행 모드(ACM)는 적절한 상황에서 제동을 줄여 부드러운 관성 주행"
"을 가능하게 합니다."

#: dragonpilot/settings.py:127
#, python-format
msgid "Adaptive Experimental Mode (AEM)"
msgstr "적응형 실험 모드 (AEM)"

#: dragonpilot/settings.py:128
#, python-format
msgid ""
"Adaptive mode switcher between ACC and Blended based on driving context."
msgstr "주행 상황에 따라 ACC와 혼합 모드 간 자동 전환합니다."

#: dragonpilot/settings.py:186
#, python-format
msgid "All"
msgstr "전체"

#: dragonpilot/settings.py:207
#, python-format
msgid ""
"Allow openpilot to obey right-hand traffic conventions on right driver seat."
msgstr "우측 운전석 차량에서 openpilot이 우측 통행 규칙을 따르도록 허용합니다."

#: dragonpilot/settings.py:67
#, python-format
msgid "Always-on Lane Keeping Assist (ALKA)"
msgstr "상시 차선 유지 보조 (ALKA)"

#: dragonpilot/selfdrive/ui/layouts/settings/dragonpilot.py:198
#, python-format
msgid "Are you sure you want to reset ALL DP SETTINGS to default?"
msgstr "모든 DP 설정을 기본값으로 초기화하시겠습니까?"

#: dragonpilot/settings.py:226
#, python-format
msgid "Audible Alert"
msgstr "소리 알림"

#: dragonpilot/settings.py:239
#, python-format
msgid "Auto Shutdown After"
msgstr "자동 종료 대기 시간"

#: dragonpilot/settings.py:48
#, python-format
msgid "Avoid EPS Lockout"
msgstr "EPS 잠금 방지"

#: dragonpilot/settings.py:109
#, python-format
msgid ""
"Block lane change assist when the system detects the road edge.<br>NOTE: "
"This will show 'Car Detected in Blindspot' warning."
msgstr ""
"시스템이 도로 가장자리를 감지하면 차선 변경 보조를 차단합니다.<br>참고: '사각"
"지대 차량 감지' 경고가 표시됩니다."

#: dragonpilot/settings.py:134
#, python-format
msgid ""
"DTSC automatically adjusts the vehicle's predicted speed based on upcoming "
"road curvature and grip conditions.<br>Originally from the openpilot TACO "
"branch."
msgstr ""
"DTSC는 다가오는 도로 곡률 및 접지 조건에 따라 차량의 예상 속도를 자동으로 조"
"정합니다.<br>openpilot TACO 브랜치에서 유래했습니다."

#: dragonpilot/settings.py:257
#, python-format
msgid "Delay Starting Loggerd for:"
msgstr "로거 시작 지연 시간:"

#: dragonpilot/settings.py:258
#, python-format
msgid ""
"Delays the startup of loggerd and its related processes when the device goes "
"on-road.<br>This prevents the initial moments of a drive from being "
"recorded, protecting location privacy at the start of a trip."
msgstr ""
"기기가 도로 주행을 시작할 때 로거 및 관련 프로세스의 시작을 지연시킵니다.<br>"
"이를 통해 주행 시작 시점의 위치가 기록되지 않아 개인정보를 보호합니다."

#: dragonpilot/settings.py:269
#, python-format
msgid "Disable Comma Connect"
msgstr "Comma Connect 비활성화"

#: dragonpilot/settings.py:270
#, python-format
msgid ""
"Disable Comma connect service if you do not wish to upload / being tracked "
"by the service."
msgstr ""
"데이터 업로드 또는 서비스 추적을 원하지 않는 경우 Comma Connect 서비스를 비활"
"성화하세요."

#: dragonpilot/settings.py:179
#, python-format
msgid "Display Lead Stats"
msgstr "선행 차량 통계 표시"

#: dragonpilot/settings.py:145
#, python-format
msgid "Display Mode"
msgstr "디스플레이 모드"

#: dragonpilot/settings.py:180
#, python-format
msgid ""
"Display the statistics of lead car and/or radar tracking points.<br>Lead: "
"Lead stats only<br>Radar: Radar tracking point stats only<br>All: Lead and "
"Radar stats<br>NOTE: Radar option only works on certain vehicle models."
msgstr ""
"선행 차량 및/또는 레이더 추적 포인트의 통계를 표시합니다.<br>선행: 선행 차량 "
"통계만<br>레이더: 레이더 추적 포인트 통계만<br>전체: 선행 차량 및 레이더 통계"
"<br>참고: 레이더 옵션은 특정 차량 모델에서만 작동합니다."

#: dragonpilot/settings.py:11
#, python-format
msgid "Door Auto Lock/Unlock"
msgstr "도어 자동 잠금/해제"

#: dragonpilot/settings.py:133
#, python-format
msgid "Dynamic Turn Speed Control (DTSC)"
msgstr "동적 회전 속도 제어 (DTSC)"

#: dragonpilot/settings.py:121
#, python-format
msgid "Enable Adaptive Coasting Mode (ACM)"
msgstr "적응형 관성 주행 모드 (ACM) 활성화"

#: dragonpilot/settings.py:213
#, python-format
msgid "Enable Beep (Warning)"
msgstr "부저음 활성화 (경고)"

#: dragonpilot/settings.py:206
#, python-format
msgid "Enable Right-Hand Drive Mode"
msgstr "우측 운전석 모드 활성화"

#: dragonpilot/settings.py:17
#, python-format
msgid "Enable TSS1 SnG Mod"
msgstr "TSS1 정지 및 출발 모드 활성화"

#: dragonpilot/settings.py:68
#, python-format
msgid ""
"Enable lateral control even when ACC/cruise is disengaged, using ACC Main or "
"LKAS button to toggle. Vehicle must be moving."
msgstr ""
"ACC/크루즈가 비활성화되어 있어도 횡방향 제어를 활성화합니다. ACC Main 또는 "
"LKAS 버튼으로 전환합니다. 차량이 움직이고 있어야 합니다."

#: dragonpilot/settings.py:12
#, python-format
msgid ""
"Enable openpilot to auto-lock doors above 20 km/h and auto-unlock when "
"shifting to Park."
msgstr ""
"openpilot이 시속 20km 이상에서 도어를 자동 잠금하고, P 기어로 변속 시 자동 해"
"제하도록 활성화합니다."

#: dragonpilot/settings.py:160
#, python-format
msgid "Hide HUD When Moves above:"
msgstr "다음 속도 이상에서 HUD 숨기기:"

#: dragonpilot/settings.py:74
#, python-format
msgid "Lane Change Assist At:"
msgstr "차선 변경 보조 활성화 속도:"

#: dragonpilot/settings.py:184
#, python-format
msgid "Lead"
msgstr "선행 차량"

#: dragonpilot/settings.py:150
#, python-format
msgid "MAIN+"
msgstr "MAIN+"

#: dragonpilot/settings.py:152
#, python-format
msgid "MAIN-"
msgstr "MAIN-"

#: dragonpilot/settings.py:36
#, python-format
msgid "MQB A0 SnG Mod"
msgstr "MQB A0 정지 및 출발 모드"

#: dragonpilot/settings.py:151
#, python-format
msgid "OP+"
msgstr "OP+"

#: dragonpilot/settings.py:153
#, python-format
msgid "OP-"
msgstr "OP-"

#: dragonpilot/settings.py:81 dragonpilot/settings.py:98
#: dragonpilot/settings.py:167 dragonpilot/settings.py:183
#: dragonpilot/settings.py:232 dragonpilot/settings.py:246
#: dragonpilot/settings.py:264
#, python-format
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: dragonpilot/settings.py:92
#, python-format
msgid "Off = Disable Auto Lane Change."
msgstr "끄기 = 자동 차선 변경 비활성화."

#: dragonpilot/settings.py:75
#, python-format
msgid "Off = Disable LCA.<br>1 mph = 1.2 km/h."
msgstr "끄기 = 차선 변경 보조 비활성화.<br>1 mph = 1.2 km/h."

#: dragonpilot/settings.py:42
#, python-format
msgid "PQ Steering Patch"
msgstr "PQ 조향 패치"

#: dragonpilot/selfdrive/ui/layouts/settings/dragonpilot.py:41
#, python-format
msgid "RESET"
msgstr "초기화"

#: dragonpilot/settings.py:185
#, python-format
msgid "Radar"
msgstr "레이더"

#: dragonpilot/settings.py:172
#, python-format
msgid "Rainbow Driving Path like Tesla"
msgstr "무지개 주행 경로 (테슬라 스타일)"

#: dragonpilot/selfdrive/ui/layouts/settings/dragonpilot.py:198
#, python-format
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: dragonpilot/selfdrive/ui/layouts/settings/dragonpilot.py:40
#, python-format
msgid "Reset DP Settings"
msgstr "DP 설정 초기화"

#: dragonpilot/selfdrive/ui/layouts/settings/dragonpilot.py:42
#, python-format
msgid "Reset dragonpilot settings to default and restart the device."
msgstr "dragonpilot 설정을 기본값으로 초기화하고 기기를 재시작합니다."

#: dragonpilot/settings.py:108
#, python-format
msgid "Road Edge Detection (RED)"
msgstr "도로 가장자리 감지 (RED)"

#: dragonpilot/settings.py:221
#, python-format
msgid ""
"See https://github.com/eFiniLan/openpilot-ext-radar-addon for more "
"information."
msgstr ""
"자세한 내용은 https://github.com/eFiniLan/openpilot-ext-radar-addon 을 참조하"
"세요."

#: dragonpilot/settings.py:149 dragonpilot/settings.py:230
#, python-format
msgid "Std."
msgstr "표준"

#: dragonpilot/settings.py:146
#, python-format
msgid ""
"Std.: Stock behavior.<br>MAIN+: ACC MAIN on = Display ON.<br>OP+: OP enabled "
"= Display ON.<br>MAIN-: ACC MAIN on = Display OFF<br>OP-: OP enabled = "
"Display OFF."
msgstr ""
"표준: 순정 동작.<br>MAIN+: ACC MAIN 켜짐 = 디스플레이 켜짐.<br>OP+: OP 활성"
"화 = 디스플레이 켜짐.<br>MAIN-: ACC MAIN 켜짐 = 디스플레이 꺼짐.<br>OP-: OP "
"활성화 = 디스플레이 꺼짐."

#: dragonpilot/settings.py:227
#, python-format
msgid ""
"Std.: Stock behaviour.<br>Warning: Only emits sound when there is a warning."
"<br>Off: Does not emit any sound at all."
msgstr ""
"표준: 순정 동작.<br>경고: 경고가 있을 때만 소리가 납니다.<br>끄기: 소리가 전"
"혀 나지 않습니다."

#: dragonpilot/settings.py:161
#, python-format
msgid ""
"To prevent screen burn-in, hide Speed, MAX Speed, and Steering/DM Icons when "
"the car moves.<br>Off = Stock Behavior<br>1 km/h = 0.6 mph"
msgstr ""
"화면 번인 방지를 위해 차량 주행 시 속도, 최고 속도 및 조향/DM 아이콘을 숨깁니"
"다.<br>끄기 = 순정 동작<br>1 km/h = 0.6 mph"

#: dragonpilot/settings.py:214
#, python-format
msgid "Use Buzzer for audiable alerts."
msgstr "소리 알림에 부저를 사용합니다."

#: dragonpilot/settings.py:220
#, python-format
msgid "Use External Radar"
msgstr "외부 레이더 사용"

#: dragonpilot/settings.py:193
#, python-format
msgid "Use MICI (comma four) UI"
msgstr "MICI (comma four) UI 사용"

#: dragonpilot/settings.py:23
#, python-format
msgid "Use Stock Longitudinal Control"
msgstr "순정 종방향 제어 사용"

#: dragonpilot/settings.py:231
#, python-format
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: dragonpilot/settings.py:173 dragonpilot/settings.py:194
#, python-format
msgid "Why not?"
msgstr "당연하죠!"

#: dragonpilot/settings.py:252
#, python-format
msgid ""
"dashy - dragonpilot's all-in-one system hub for you.<br><br>Visit http://"
"<device_ip>:5088 to access.<br><br>Enable this to use HUD feature (live "
"streaming)."
msgstr ""
"dashy - dragonpilot의 올인원 시스템 허브입니다.<br><br>http://"
"<device_ip>:5088 로 접속하세요.<br><br>HUD 기능(실시간 스트리밍)을 사용하려"
"면 활성화하세요."

#: dragonpilot/settings.py:251
#, python-format
msgid "dashy HUD"
msgstr "dashy HUD"

#: dragonpilot/settings.py:166
#, python-format
msgid "km/h"
msgstr ""

#: dragonpilot/settings.py:245
#, python-format
msgid "min"
msgstr ""

#: dragonpilot/settings.py:80
#, python-format
msgid "mph"
msgstr ""

#: dragonpilot/selfdrive/ui/mici/layouts/dashy_qrcode.py:18
#, python-format
msgid "or open browser"
msgstr "또는 브라우저를 열어서"

#: dragonpilot/selfdrive/ui/mici/layouts/dashy_qrcode.py:14
#, python-format
msgid "scan to access"
msgstr "스캔하여 접속"

#: dragonpilot/settings.py:97 dragonpilot/settings.py:263
#, python-format
msgid "sec"
msgstr ""

#, python-format
#~ msgid " km/h"
#~ msgstr " km/h"

#, python-format
#~ msgid " mins"
#~ msgstr " 분"

#, python-format
#~ msgid " mph"
#~ msgstr " mph"

#, python-format
#~ msgid " sec"
#~ msgstr " 초"

#, python-format
#~ msgid " secs"
#~ msgstr " 초"

#, python-format
#~ msgid "0 mins = Immediately"
#~ msgstr "0분 = 즉시"
